其實點解化物語咁好賣

我自己本身物語fans 但係傳教果陣既理由都係好唔具體
「套野好古靈精怪好得意」
「個監督種風格一鐘意就會好鐘意、唔中意就會唔知佢做乜9」
「開後宮但係唔俗、角色吸引人」
之類 但係我諗返轉頭呢類特色通常係暴死/叫好不叫座既作品特徵黎
點解一套偏作反而會做到咁好成績 我睇唔透

數據支持 bd top 3

1995 203,940 14 新世紀エヴァンゲリオン
2009 110,502 *6 化物語
1979 100,350 11 機動戦士ガンダム

有歌加乘?
nagi、仲有花澤果首好毒既
故事本身都幾有趣,動畫既風格將佢發揮到淋漓盡致

因為新房+西尾
同第12話+你所不知道的故事
造就左呢套神作

西尾+新房
兩個9唔塔8既一拍即合
原作粉碎機+成個故事都冇重點

化物語黎講

化物語之後應該好少 甚至無任何似佢咁癲嘅演繹方法

連之黎嘅系列都拍唔上
除左作畫可以再改善（但都已經係09件嘅事）
應該無乜缺點

西尾嘅插敘
新房監督下嘅演繹

總括而言
讀者會係睇得舒服而且故事流暢唔突兀
而且伏線令讀者驚喜 後宮都開得合理

同埋仲有最後一篇要買牒

因為真係好好睇

因為得bd可以瘋狂暫停嚟睇d半秒就飛嘅字

笑到停唔到

中哂Point

製作中期曾出現作畫進度無法趕及的問題，狀況可見於播放第5話後插入總集篇、第10話出現過多文字兼用卡、以至網絡話數之播放日期相差甚遠等。然而，有關狀況無阻本作牽起熱潮，並創下了多項電視動畫作品之影碟銷售紀錄，同時間接束成了原作系列第二季的出現。

why???

最鍾意係用呢個方法表達內心想法
有時仲好多格字半秒飛，要係咁暫停

一開始係上網搵腹黑既女主搵搵下就搵到呢套
冇點睇內容就直接睇 睇睇下又幾好睇
神奇之處係其實好多時間都係單純人物之間既對話甚至單方面長時間既敍述但又唔會覺得悶反而又幾有趣
當然好唔好睇就見仁見智 我就覺得唔錯係值得一戰既

d 9up真係最愛之處
正因為咁好難憑空傳教
唔通話 d 9up好好睇架

剩係拎張list出黎

千禧年代起銷量無人能及
歷史計起都係得eva勁過佢
要讚要彈首先都要睇下
呃人睇第一話
之後就無之後了

我覺得主要因為西尾風格好夾SHAFT呢間公司
兩邊既電波對上，成套動畫自然做得好

雖然風格唔同，但係比故事相近既怪化貓影響左，所以唔覺得好睇